# Practice 1

## Часть 1

### Решение части 1 находится в папке /task1

Файлы:
+ task1.py - python-скрипт, который принимает строку из переменной окружения и выводит количество слов в ней
+ Dockerfile - для сборки контейнера и запуска скрипта

## Часть 2

### Решение части 2 находится в папке /task2

Файлы:
+ app/task2.py - python-скрипт, который выполняет запрос к БД и выводит самого младшего и старшего студентов 
+ docker-compose.yaml - для сборки сервисов: сервиса с приложением и сервиса с базой данных
+ database/init.sql - скрипт инициализации БД
+ app/Dockerfile - для сборки и запуска

## root

Файлы:
+ .gitlab-ci.yml - файл с CI/CD для сборки и запуска приложения, а также вывода соответствующих артефактов

